25歲的你儲左幾多錢？大家交流下理財心得

利申：唔夠20萬

40萬
本身唔大洗，係去旅行洗多少少
唔識投資好想學

唔夠1億

唔夠50億

20萬好快上40萬，40萬再上80萬

識好多25歲同你個數一樣，不過識投資真係好過放錢入銀行

一球

輸哂

香港估市同賭場冇分別
要投資都唔好玩港估
太多莊

吹水大會正式開始

20k
每個月出糧都買好多sm玩具同男朋友玩搞到儲唔到錢

3皮

咁無得一概而論的
你細價股同藍籌已經唔同啦

一千兆億

推呢個

死開啦，死gay佬！

1m

咁你又啱
不過 所謂藍籌 依加越黎越多紫籌黎
風險都越黎越大

利申 日日對住啲料有得睇冇得食

本身40萬
呢排玩左兩轉7500 賺左差唔多10萬
離買樓不遠了

25歲果時10萬左右

28 歲 差不多80萬
沒鳩用好過沒

連登吹水大會正式開始

一叫人貼戶口/糧單稅單就收哂皮

美股啦 手動月供

26歲
好撚辛苦先存到20萬多d
但又唔識投資

其實都係要自己逐隻睇
起碼港股我知間公司做咩業務先啦

美股又唔熟
個個買車股又唔是真係熟間公司

咁易咩，多錢都有幾個銀行戶口/股票戶口

咪用手機cap出黎

利申 十億

吹水大會

請，大家都等緊你cap

26 7x萬 人工唔高 冇比家用 冇投資 齋蓄

所以直接無視

我反而想知一月駛幾多同點慳

認真答你
25歲
搵23K
儲左280K

100 蚊

依家有3萬.....28歲
戶口未試過過10萬

30萬

做咗3年嘢
兩皮一個月
瘋狂去旅依家先開始草

老實 都好勁 當你 20開始 6年有咁既數 每個月要有儲 一皮以上先得

月入 50k
儲 幾千萬

儲得60萬

做不孝子唔比家用已經慳超多，每月一出糧就自動轉帳5000幾去第二間銀行戶口限制自己，個戶口有剩錢先買野，加上男其實都唔駛買咁多野

呢家幾歲？

我都係
筆錢放係銀行都冇用，所以咪買下reit,收息股
另外可以留意下美股

51 歲 60k

今年30，之前返咗8年工，仲返緊工嗰陣唔係好儲到錢，月月清呢兩年開咗公司先叫好啲，年半時間儲咗400K，有排追

兩萬

你試下唔比家用做不孝子就得

40幾萬 25歲
而家搵緊30k

10萬都無....

而家二十歲 讀緊書 戶口未超過一萬

本身1m，用淨30

80萬準備上車接火棒

400K
大部分錢都係屋企比係香港打份垃圾工跟儲唔到錢

百零萬

月洗4皮，唔洗供車樓

26歲 57萬左右
多得我冇朋友冇拍拖,所以洗費少

1500蚊

230k

吹水都認真啲啦，兆後面就唔會用億，你會唔會話你有一千萬百蚊？

最大原因都係我碌卡
大洗

個個都儲落十幾廿個 搵開幾錢個月

唔好咁啦巴打

我其實都駛好少，無咩點化妝，護膚品買一樽用好耐
不過一個月比5000家用

3萬到咋..

負債30萬

正常，到出黎做野就唔同了

屋企人對於無家用有咩反應架？

2x萬

應該會有50萬

想知出黎做野 每個月擺幾多%嘅人工做儲蓄先叫草到錢

半年儲400k，一係賺好多，一係慳好多.....

係年半呀，唔係半年

你幾歲grad?讀緊書已開始做野？

儲多幾年
應該上到車喎
但另一半人工唔好太低先過到壓測

不過幾年後都唔知樓價點

30萬
唔識投資同埋唔敢投資

0（捐曬比星火）

其實唔是，識人月入少過一萬，月儲8000，都儲到40幾萬

同你差唔多
比3000家用
都係唔識投資
長期放左舊錢係到

月入26k 4k家用 儲左廿幾萬
哩一年好大洗 啲錢都係之前儲落
都係買下股票收息同等佢升

有無女？

其實拍拖洗錢都唔係洗得多
睇你另一半咩人者
得閒煮下飯仔又sweet又慳錢
另一半宅慳更多

比三分一家用，咩都冇淨

佢可能英文人想講1trillion

Gay

其實我係之前照胃鏡腸鏡鼻鏡照胸駛左好多
又要剝智慧齒.....

23，4

我聽過有大部分case係月駛2000-3000，最少月儲10000，聽幾個幾個都係咁

Respect

唔夠一億

今年27先得十幾萬

27
30萬

+1

70萬
無女
唔去旅行
放假唔出街
出街唔買野

本身唔好投資 有幾十萬 做下半年定期 多幾千蚊

之前駛大左？

話說我發現身邊好多人閒閒地都有幾十萬.....

好！我而家讀緊書已經月使at lease 3k

要定幾耐

Least*

遲畢業 人工又低

8萬

我通常半年 出面有個定期post

咁你keep住，做野的時候都keep住月駛3000，當唔比家用，fg 平均搵14k都有11000，儲10個同已經有10萬，4年就40萬

當你grad係22，25就有40萬

16歲開始做野
上年買左樓
1m Cash
月入50K

Ptbf?

1m sir!!!

24歲
身家 $244,700 hkd
買美股輸緊$25,300 hkd
搵緊$27,000 hkd 一個月

覺得算貼地

馬會有幾多，我咪有幾多

25歲儲到40萬，當你21，22歲大學畢業就出黎做嘢，即每年儲13萬幾，一個月儲萬幾，到底要搵幾多先可以一個月儲萬幾，咁講其實係香港買樓唔太難，儲到30歲都有過百萬

點儲丫大佬認識交流下

咩原理? 過大海?

儲左16萬
前年10月開始返工
每月要比3成家用

點解個個都搵咁多
係咪搵得多先會入黎儲錢post

30歲 mpf 20萬

原來唔記得講自己
24 過500k 實際唔講
係以前自己衰賭錢輸左幾十萬
股票贏返黎嘅倒返晒落海
自己租樓住緊

$0
我是第一個誠實用戶

6000蚊

23歲 30萬，拎曬去轉工 進修
25歲得翻9k
新工份糧得14k 重新開始

點樣儲到咁多
22歲做野一個儲五千
一個年5萬
每年儲多一千一個月
都係得廿萬左右

23 歲 320萬 youtube

100k
交兩皮家用一皮卡數 一皮養車
其他買股

哇大家都好勁
25歲 得10萬 月入18k

今年25 1.1m cash 300k左右貨
市道唔好 冇咩生意

你地每個月平均草幾多錢？

勁， ching 之前未grad 已經搵落唔少？

交流心得post變吹水大會 痴線

我都好誠實，btw,20幾歲有幾十萬，好多人都有

無要好好檢討

我檢討緊

進完有無後悔

我租樓都去左人工1/3
依加加埋啲雜費衣食住行都係儲得20k
以前未搬出黎儲多好多
搵少啲 但有屋企痴下已經好幸福

咩名個channel

1蚊

22歲 100 萬到

冇咩，真唔撚勁，你不如計一計如果冇俾家用可以蓄到幾多錢

27 90萬
有20萬係投資番黎
19歲開始玩股票

我10萬

Btw依兩年都唔捨得自己洗錢去旅行
兩年都係跟公司免費trip算
一想買機票出走
諗返自己啲錢
又收手

好似好多野都困住左咁

0

係既，不過又要交保險，還學費，屋企無飯家庭日日要出去食，交通費，有時儲到幾k已經覺得自己好勁

26 270萬
95%放喺股票 四年以來overall IRR 8% p.a.
但主要係因為收入
而家每月100K+ 儲60K+

不過問心，無比家用做唔出

就25 90萬到

點儲

36萬

26 球半 不過有數隻勞

Hd仔 19,20左右grad，intern時期開始做到依家，到依家算做咗3年ft

25
20萬
買左架車
變左12萬

想做不孝子

比家用都係左幾千
食飯車費又無左幾千
得閒買下衫買下game 又用1千
點樣一個月用$2000至$3000

利伸：無個月儲到2萬幾，下半年想買電單車，想慳多少少

唔夠1萬

樓主諗住草幾多

計返應該四五十萬左右係股票賺返來 其他就儲出來

29歲

10萬

唔計供樓同車其實可以儲萬五蚊一個月

最有用係lunch帶飯

你試下俾屋企人趕走
個個月租樓水電煤衣食住行20k up你就做到

利申 me

份工搵2x k
每個月儲萬幾唔難
前提係唔洗拎半份糧去養家

之後啲使費你仲肉赤

即係每月洗費千零蚊？
即係食屋企住屋企唔比家用唔出街
仲要份工車錢冇乜先有可能？
我淨係搭車食lunch 都唔止呢個數
仲有電話費呢

暫時好多師兄個收入同儲蓄都好貼地喎

60 萬現金
有層樓 有架車

但你有樓有車
滖！

屋企人一齊養
唔太大壓力
暫時都ok
18k 月儲9000-1萬

25 果陣有7球幾 宜家得番一半

輕鬆啦
過幾年賣車都係無左少少錢
但養車就養死你

股票主要買咩？

點樣可以穩健投資，好過放銀行

好似得2萬。。。

拉

我一丁友住又何來有屋企飯
都好掛住屋企啲湯同啲貓

上面有人講買股票收息
我身邊朋友都會買，例如美股之類

但我自己完全唔識

爭緊銀行錢

巴打 自己租屋住？

28歲
得廿幾萬
月入兩萬幾

驚隻股蝕，唔識

真，樓主有責任控制，避免成為吹水post

最簡單話係，邊個人吹水就無視

拎唔到存在感就會走

21
50幾個 幾乎全部股票同金
最近大跌市跌咗唔少

迷網50都伏死好多人
股票當年自己贏真心覺得運氣only
依加都好多隻仲停緊牌
唔少行家有份中伏

3十萬老豆俾咗廿萬我學投資

一球

一入職三皮，之後每年加一皮
如果冇買到股票應該儲多啲...

4萬

全職：兒子
兼職：投資買賣師？

22歲，儲咗20萬
大部分係現金，少量讀u時買落嘅股票(坐緊艇又冇息收）
讀u嗰陣炒股輸咗大半本金，岀嚟做嘢之後就冇再玩，淨係擺錢落銀行

題外話，我發過一個夢，我係隻失憶蝴蝶

27歲，搵25k
儲左31萬

30歲 有6萬蚊

得7萬 慢慢草

好勁架喇

好撚多煩膠 自己儲唔到到錢就話人冇可能
我月入10000個陣
2500家用
2500洗費 100每日車費同中午一餐 早餐多數一個包加奶/啡
都可以儲到3000-4000
真係好想好想買嘢個陣 都唔係個個月買啦

做多兩三年 加到萬尾 自自然然儲到8000上

我唔叻 我21歲就打工 25歲時即係工作四年
頭三年 3500x12x3 =126000
升職後 每年都8000x12=96000

咁計四年都20萬 我仲要假設係我頭幾年揾一萬，唔係萬2/萬3

得50k

482 萬

$13.8

蝴蝶記憶很短 留下什麼恩怨
回頭像隔世一笑便算

如果我真係隻蝶就好

香港人真係好有錢

-1000k

兒燈吹水大會正式開始

我係一個毒撚
想拍都冇得拍

同埋本身冇咩特別興趣
只係鐘意係屋企hea，最多有時買下野食會用下錢
所以慳到好多

其實我諗正常人唔投資都好
唔大洗25歲點都起碼有200k掛
定我諗得太簡單

用連登仔既講法：50萬
真心既話唔夠十萬

大家請繼續吹

咁睇樓價真係唔係貴

冇，個30萬係投資落自己身上

咁爭幾多

估左3年野 人工average 19k
先儲得20萬平時好大洗
又唔識投資

700 0823
2016開始買

自己搵唔到就話人吹水

利申 26歲 3M cash ， 1層大陸樓 ，
~1M Bitcoin , ~100k 股票 ，1 架2手車
冇番工 冇父幹

就24
80萬齋儲冇投資

我都係每個月用2千幾 仲要過海返工
交通費700
電話費100（最平個啲plan）
淨返個千幾蚊 就係食飯買野
除返開每日都有40幾蚊
（半斤菜8蚊+肉10蚊+2蚊雞蛋，咁都夠食2餐）
主要都係自己煮+帶飯
想買野就要係呢千幾蚊度慳出黎先買

當22歲做野
一個月儲5k左右都有依個數
當真係得15k一個月
都係三份一
有心儲除非家景真係太差
如果唔係應該唔會唔得掛

定我太離地
Btw 樓價一年都升唔止200k
點儲都唔會買到

23歲先畢業第一份工
岩岩出黎做野人工得13000
每年交保險 30000
每月家用7000
點樣可以做到25歲草到200k

25歲 600k左右
月入27k

3m cash點搵返嚟

保險係儲蓄保？

不儲錢
all in美股

27, 儲到40零萬
利申: 有比家用

24歲，搵24k一個月，儲得個250k左右

25歲，十萬邊有可能冇

其實買股票係儲錢

係呀 雖然做左幾年野 人工係多左
但家用又加左

哇
絲打好錫屋企人
我家姐個時fg搵3xk都係交10k
你交成60%
好大壓力

24歲
13萬

如果你係男又有拍拖應該唔掂

搵44k交5k
公屋家庭
不過應承嫁人後家用唔會減

人工唔係高就唔好比7千家用...
想報答屋企人等自己搵到錢慢慢再加
保險太貴啦 我個份咩都包曬咁製都係1萬

個人認為保險比例太高

利申 份儲蓄人壽保好細個買落
一年1k
依加滖到好似大約10萬左右

差少少一球

19歲
40萬

就係依兩年都冇拍拖了
不過如果有拍可能儲得仲多
有人share屋租

我無得簡，我十分唔想的
呢幾年總算捱出頭，終於養得起自己
但原來都係無用
月月有新鮮野嫁
一係d乜乜77壞左要換
一係家用好似貼士咁添兩三千
我搵幾多就倒幾多出去

Year 3 儲到十零萬
諗諗吓都係趁畢業前玩哂佢算
出咗嚟做嘢先開始儲

窮嘛
係窮L

我唔想報答，係規定要我比，仲要成日都鬧我比雞碎咁少

加油呀
總會捱過！
努力做野 等升職加人工
見自己個行唔對路就斬掉重練算
唔好浪費時間

家用就好似人工咁 每年都會加

依度個個都窮㗎喇，邊個會大大聲話自己係有錢

我唔使俾
突然覺得有啲幸福

俾人趕左出屋企

13年果陣炒bitcoin. 賺到1M 之後拎d錢做bitcoin 既 arbitrage trading 賺差價
不過有代價 ，太多錢出出入入， 比幾間銀行Ban左acc

仲有4年先到25。而家21借左錢讀書負債10萬

負30萬

唔洗比家用真係好好彩呀
我有兩個妹，一個一畢業就結婚生仔，唔洗佢比家用
一個未讀完書，叫佢畢業唔好做野住，好好享受下人生
難為我捱騾仔 老了 結婚生仔都無我份

認真 得14萬到暫時

之前炒股都輸左10萬

呢家玩返長線投資

十月就26歲 到時應該草到20幾萬

每月搵得15k

24歲

儲左35萬，平均一個月儲萬零，公屋囡

但我交租同衣食住行20k up
你睇我好 我睇你好

中學畢業出黎做左5年地盤，儲到70個，老豆又俾左30個黎，9成拎左去買股票，蟹緊

me too
25歲儲得10萬
月入26k
大洗開

咁咪好啦 可以有錢自己出去住
我都想將份家用變左自己洗

22歲 110k

我唔買名牌，啲錢走晒去飲飲食食

負資產，讀書個時碌卡碌太多而家仲還緊債
而家都係慳慳埋埋岩岩好夠日常生活，連口罩錢都要問朋友賒數先買到
仲要還多3年就黎壓到我崩潰

我都好想有個地方
自己係叫得出叫屋企

唔係人人都可以做不孝子

廿幾萬
搵廿幾k
每年3次旅行

收皮喇大學生，好肉酸，讀大學話訓練思維，但我只係係窮得下銅臭，我仲要係外國讀，早知唔撚讀，你估做醫護有人真心想做咩，個個都扮架咋。

不過係香港就算儲到1m都冇用

儲到55萬
但真係一尾儲 又唔識投資
點儲到儲唔到大錢

150萬上咗車

厲害， 我17年果陣都有炒 都係賺50幾萬
你宜家仲剩番果d btc 會幾時放?

你月入幾多？
洗少啲就儲到8000啦

月月清

我搵14k 4k洗費 10k入落股票戶口

個個都儲咗好多
上年用咗150k做手術，加埋讀書無咗100k
仲未還完錢，得返20k係銀行⋯
過埋黎半年還用讀書錢
由0再開始

17萬 得儲蓄保險
大家做開咩投資？

唔夠10億

俾你做咩

我都係

我好名牌又鐘意食好嘢
儲到少少又去個旅行洗好多
今年決定要迫自己一個月一定要儲一萬唔準郁
已經講咗好多年

長渣緊 ， 等 bitcoin halve 完 應該又升一浸 到時再算

負40萬

我都供緊兩份

我十年前目標係一年儲十皮
出黎做野頭兩三年冇可能，因為又要還錢收入又唔夠
但近幾年收入高左就追得番

25 出黎做野無耐，試下月儲收入既30-40%

一次旅行最少冇一萬不過今年可以唔洗去

24歲 月入20k 月月清

讀咩，我做傻散去讀商科，後悔到今日

係呀，儲多幾年就可以比首期，然後做返窮撚，仲要驚比人炒，為左妻兒，做豬做狗都頂硬上，好運既六十歲搞掂，唔好運既都要七十歲先供斷，咁就一世人啦，之前掛住工作，都無乜點陪過D仔女，雖然住埋一齊，但都覺得有點生疏。

頭三十歲儲到首期，我以為自己好把炮，只要肯捱肯搏就無問題

又一個三十年，我終於供斷層樓，一個夾硬間成兩房既單位，用左我大半世時間

仔女唔生性分分鐘敗埋你層樓=你成世白過

岩岩26 得8萬幾 賭錢炒股輸左十幾萬

佢地唔生性，都係我死左之後既事，即係無眼睇

其實由你供樓開始，你既人生已經白過，除非你有父幹，或者你搵大錢

所以我都打算唔生小朋友加唔係香港養老

二五歲
月入36k
做緊第二年野

每月迫自己11k月供港股
10k美股

依家成本有大約300k

係依一個月蝕得多

個個唔夠30搵20k up但又屌公務員人工高係咩玩法（狗另計）

買指數基金
最好買美國

當然，你要有承受到短期波動嘅心理

唔洗儲，有父幹

26.5
520k左右 (原來600k+, 不過最近d美股)

公司幫儲錢，基本人工唔怕揮霍晒，年尾一炮過出20萬
其實係為增加跳槽難度

一樣 不過反得多pt有100k係手

唉 巴打真好 有咩草錢方法

25歲 50k

買d 短d 時期，靈活d

點解講到仔女唔生性自己你責任感

問心，如果父母肯同仔女有良好溝通，

大家相處模式舒服

仔女唔會點唔生性

睇下父母識唔識教者

用舊個套高高在上就含得撚

20000000000000000000000

20k up 其實同赤貧冇分別

25
400k
每個月要俾10k家用 唯有自己慳d洗

連登標準，
27/28歲已經 70K Up，
股票 2~3M。

我覺得Average 應該係10~20萬
多過依個數一係月入高 一係早出黎做野
其他一律覺得似吹水

我都唔知我細佬叫唔叫唔生性，23歲到依㗎都冇做長工，淨係得閒去打下鼓，等屋企養有時我都好擔心佢

0
賭波輸哂

而家1000都無 呢場運動消哂

咁大家儲錢為咗咩目的

唔夠首期

錢就無咩啦 but daddy 留咗層貝沙灣俾我

下個禮拜23
160k

all in tesla
十年變4千萬

25歲就搵36k ...巴打撈邊行

26 9x萬 家用每月6k 有月供股票同保險

我地老豆老母果佬供樓都係15-20年
我地哩代多數都30年 其實供樓真係搵自己苯

如果有300k up可以講埋點樣理財或者點慳錢嗎？thank you

所以我都諗緊
我去到30應該夠錢
但唔甘心買個單位仲細過我住緊既公屋
又唔甘心比層樓揸住個春袋30年

儲左4年得50萬

cash得7k
股票戶口就唔講喇
我覺得自己有啲太沈迷股市

都係一招
先儲後駛

我31得一球正股算垃圾

23歲 600k 想做吓定期

23
～350k
靠美股/freelance/美債

70-80萬

大你一年
但儲既錢同你一樣

30萬
投資路好難行

我教畜

有無開始想儲錢

我畢業嗰時慳可以月洗3k 依家月洗4k幾 未計旅行保險
俾6k家用

Master?

26歲 60幾萬
唔洗交家用 住屋企 冇女
先可以儲到呢個數

70萬左右

教畜

身邊唔少人做 紀律部隊officer
45k up

一出糧就轉走啲錢

息率跌唔少 又唔想用中資 （雖然多0.5厘左右）

開源比節流更緊要
同埋盡量唔好用咁多信用卡
一味儲錢其實唔多 除非你月入30k up

理財睇你接受到幾高風險
超穩陣：定存/貨幣基金
穩陣：國家/大企業債券etf
一般：大企業股票/指數etf做長線
肯賭身家：短炒股票/期貨

我唔識投資
銀行存款收2厘幾當投資就算

早午晚自己煮 好少出街食 其實已經慳好多

你可以講下你收入支出係點，或者可能你已經好慳呢

我寧願少0.5厘好過擺中資

影一影加個名
我同你玩認真

宜家master 唔止

教畜真心好做

覺得碌卡就會儲唔到錢,係個人自制能力既問題
基本上宜家日常生活全部都係用信用卡,連lunch買飯比錢有得用都用

老師 紀律部隊 醫護 金融跑數

26歲 120萬 有買開股票收息 本生唔大洗 需要先會買 幾年冇去過旅行 食飯餐餐30-50， 唔洗比家用
不過同樓上一樣 冇9用 數字遊戲 咩都做唔到

未到24
份工係月薪好低，係靠每年B仔（6-10 months)
平時冇特登省住洗，B仔就成份儲起
目前有30萬左右

草幾多錢唔係重點
重點係幾時開始識投資

醫生定律師定ao?

公屋有你名嘅話住一世啦
但唔想住公屋 其實比銀行揸30年春袋都好過比唔同業主揸成世春袋同埋你收入夠嘅 可以唔供咁耐架嘛

1皮都冇

而家會買下股票，由於出糧唔固定既關係，所以我係渣cash，個位啱就入，呢排個市幾大波幅，所以都積極部處緊入市

25 歲 300萬資產/ 收租$40000
利：乖孫

信用卡可以係開源嘅途徑，
依家用得信用卡嘅都會用卡。

建立正確理財觀念更重要。

23歲
出左來做野九個月 有22萬左右
有比家用 有去旅行 仲去過一次歐洲

供成世呢d on9說話應該得未買過樓嘅人先講得出
1 其實好多人都唔會供足個年期
2 大把人幾年轉按一次套錢慢慢供 多d現金流

我。。。。。 釣緊金 x

絲打你份工前途係點？
如果唔係會大幅增加嘅話 其實好難搞
俾7000家用係兩老已退休 要靠家用過生活？

[member]岩25歲，40k，家用10k,月供[股票25k, 資產加埋300k到/member]

3樣都唔係，要跑數既工。同埋股票都叫做有d進帳

我以前都係咁諗
但投資係講緊市道好，而市道好唔好應該係有跡可尋&有理可依，例如實體經濟，商品市場indicators
但過往十年投資市場俾QE搞到完全唔跟常理出牌，唉投條命，越係識得多經濟越唔敢投

唔計依個月 賺/蝕幾多？

冇女自然有錢

冇特別去理，搵得多，洗唔算多咪剩得到

每個人成功既道路都唔同，照抄多數都唔會成功

650k

唔識投資 每年保險供26k

唔洗比家用 冇拍拖

25 憑自己儲既只得40萬
信用卡真係萬惡之源

25歲 啱啱離開學校 準備出社會

我有女嗰用得少錢過依兩年散左

無話照抄，不過人地的分享可以啟發到你諗適合自己的方法

睇得多人作文，自己作文都好d

49億9千9百90萬

留名學野

真心想知你做貴行

就嚟26歲，170K

保險？

唔洗交家用真係差好遠

睇學校，同埋睇教咩科

中英文或者衰校長就真係有啲慘

玩咗一年，平手咁滯

23歲
有層供完樓
700k cash
但失緊業

唔係啦，湊公司客

你外國讀，16歲grad,然後做醫護

即係應該資優，跳左好多級

Sorry,剛剛以為你吹水

無女 打J = 慳錢

你係本身讀it定自己研究？

有女朋殺難草

每月使費幾多？無儲錢？

成個post唯一講真話既人，有咩問題

係咪美股賺個啲港股蝕返哂

係

23 歲 20萬

same 3000家用
做左5-6年野 2xk
儲左一球
唔識投資仲要逢賭必輸
只會做定期

23

戶口出完糧都係得3皮
開始草但都未打算停旅行

24歲$700K，希望今年上到$900K-$1M。

討論呢啲先有用架嘛 屌成個post都係度吹自己有幾多有幾多 on99

5皮左右
每個月供樓 養屋同交master學費剩唔多
畢業做左一年半野 初初萬5 依家2萬左右

拍緊拖都可以好慳，同單身差不多

睇下另一半咩人。
利申：識親拜金女餐餐都要食貴野。

Asso咋。打三份兼職又要兼顧學業。

諗方法增加收入會好過慳錢。

買咩股 我係到諗買唔買銀行股收息 但個個都話買銀行股不如放係銀行算 21

月中已經見底

捐左大半出黎

洗左幾十萬

開源係一個好方法
留名學野

唔係叫on9 嘅，好多20出頭未有搬出黎住嘅需要，所以未了解清楚姐

咁叻仔，做邊行？

Lm

480k
340k cash
60k stock
10k usd saving insurance

95 年

21 十萬

現實

21歲
廿萬鬆d

2皮

就黍27 18出黍做野 依家草到70萬多d 老母留左幾十萬比我做首期

認真答你
25歲
月入30K左右

銀行8萬
正股14萬
月供8萬
現金2萬

加埋加埋32萬

$2.5

本身有近一百萬
玩股票輸左60個

28 300K左右
唔去投資下, 三十幾歲多幾十萬都唔會做到咩
夠結婚樓又買唔到

第N界吹水大會吖嘛

同你一樣

依幾個月睇下玩乜股票好囉

你唔驚就買5號

80萬
不過拎左10萬讀master , 30萬比屋企裝修
得番40幾萬

21歲出黎做野 11k 個時pt讀書 儲唔到咩錢
到而家25k 左右

商，真乞食

200萬
因為玩投資

我話香港早應該入唔到大學就做醫護算

改文改卷改到仆街

其實啱, 諗點搵多D, 唔係諗慳幾多錢,
但問題點搵多D

買資產囉

24歲
同你差唔多
身家15萬左右
帳面輸緊股票一萬幾
依家搵25k

25 搵緊萬頭。

認真答你， 冇父幹但我好勤力好慳錢，讀u 不斷返pt 加補習，我係自己交大學學費，fresh grad果年300k, 一年後4xxk, 畢業4年儲到1m, 如果唔係股票輸100k我當時會係1.1m.

扣除家用食飯洗費平均月儲20k, 一部電話用2-3年，用最平電話plan, 最大娛樂做運動

負皮嘅答下我點解囉 我就真實例子

讀大學嘅話點儲到咁多？
一路翻pt一路投資？

26歲 儲10萬 搵萬5 左右每個月比5千家用 完全儲唔到錢
申利 買左樓

25歲儲到50萬左右
投資賺到唔多
主要靠月入高儲得多（月儲15k up)
建議大家無投資知識就每月月供ETF
無論盈富/美股etf都好
市跌就係大家月供既好時機，愈供愈平
十年後你就會明複利率既威力
同時月供變相迫自己儲錢
另外就係避免消費陷阱
（e.g. 高價gym/美容/高消費興趣）

80後 當年23歲 銀行工 月入8千 每月儲一萬
靠投資 28歲有第一個一百萬
依家兩層樓 一層收租 一層自住 出下書 開下投資班教下基本野 收萬八一位 已財務自由

少出去玩 飲酒
娛樂係屋企打機 打波
食野唔會慳
最大洗費係部車 車場 油錢 保養
重點係唔好大賭 少賭娛樂下冇咩所謂 但係少賭前提要當自己輸既係娛樂費 唔好諗住追

反工 上年反pt 70/hr
不過我本身有5k零用
我食野好大洗 100一餐次次都
拍拖個啲 多數係屋企煲劇就算

上星期啱啱過生日25歲，銀行25k，而家失業

點供樓？

1000

投資: all in 爸爸

25歲，搵萬8一個月。
月儲一萬，身家20萬。
每月俾5千家用，3千叫G，無咩其他洗費

咩U grad好難想像

儲咗廿幾萬 用哂黎讀兩年 FT專科 master 依家0收入

係咪好傻

我會去屯門黃金海岸擺賣內地製玩具，投稿財經雜誌，每登一篇文章，可獲300元超市禮券，炒賣yes卡等等

Fresh grad 第一年
非八大

中小學讀多年,大學遲畢業,其實好閒
不過得萬頭真係

25歲 搵20k 差銀行150k

問老母借錢還左 比埋首期上左樓

市好就抽新股
市壞就short put

2 萬卡數就有

1.4m + 200k儲蓄保
靠份工，冇理財

25歲 有老婆同個仔 Master fg
本身大學儲落200k
結婚生仔 用左九成
之後月儲兩萬幾，一月大概有1xxk
之後牛熊贏完個double之後輸清光
岩岩重新嚟過，所以大概有兩萬

利伸：萬尾人工加萬頭被動收入

搏屌

儲落左三十萬卡數

一開始打機賣game 野 有個鬼佬Offer 0.1粒bitcoin 先知有呢樣野存在 ，之後上網自己研究 ，跟住拎左10皮 Rmb 炒

點解要咁早結婚生仔
成世咁就玩完

萬頭真係點生活

月入8千但每月儲一萬

勁

Between想問你當年一個月幾多個transaction之後比銀行ban account?

生左小朋友之後係另一個人生嚟，暫時都幾好玩

同你差唔多
做5-6年應該有1球
有無諗住上車/點上車

24歲 工作收入30K-50K 被動收入10K-20K
有單位x1 未供完

散撚咗 唔諗上車住啦
儲到150-200先算
係近幾個月每月捐4位數先使多咗
咪我都係無聊人生儲六七成月入

大陸收地賠左幾千萬

12K

呢個post完全同fg左半年儲左幾多錢2個世界
係戶口多個0既分別

屌覺得自己好失敗又大洗又成日去旅行
做左5,6年野儲得十幾萬

好似個個都係講財政狀況，無樓主想要既理財心得
建議樓主先睇本入本書叫"富爸爸窮爸爸"，分清左'asset'同liability'.
再整個收支表同資產負債表睇清左自己財政狀況，
最後分析自己既能承擔風險，建立一套系統去投資不同類型的資產(資產再分為增長型、保險型、被動收入型、現金型)，以及其比例因應環境靈活變動，第一要追過通脹，第二要食住個勢去提升自己既財富，起碼做到「財務安全」；再下一步要做到「財政自由」，自己既被動收入必須大於你現在生活形式既總支出。

另外要自我增值，配合興趣，不斷input自己唔同領域既知識亦係提升財富既基本(學完既野自己有一個database可以儲存，唔洗死記，因為竿科技進步得好快，學左既野你要預左好快會被取替，所以要不斷input)...

而家22 18k都儲到8000嘅
不過我返返下又唔係好想做
又hea幾個月先搵工咁

26先搵得15k仲學人炒股
服左你

就係人工但先要炒股

20萬
本來多啲 用哂黎買電器

果陣1個月 十幾筆 ，每筆 百幾2百萬 通常做到2個月就比銀行red flag左 寄信叫1個月要 close acc ， 1個acc玩到3個月

緊係啦 怕你洗黑錢

但我有小小父幹

係， 就算比哂d交易紀錄證明都冇用 銀行唔接受 照封acc😇

差唔多
家用食住個啲比幾多？

坐好個浪好彩一年就升1倍or唔好彩輸9成

睇你比幾多家用啦
比4000家用 1000lunch 800撘車 1000學債 消費當2-3000
你一個月都儲到好多啦
我都希望26有1m

24歲 13萬

18 150k

我兩個人生活

供樓水電煤差餉管理家居保：16000
電話費/寬頻/ICloud ：1000
個人保險：1000
車費：1000
早午晚：4500
零食：500
日用品：1000
養狗：2000

一年兩轉旅行 換下電子產品 買下家庭電器 交埋稅
大概一個月洗$35000 一定有找

但未計家用，人人唔同

呢個年代投資根本曬鳩氣
十個九個都見緊紅
港股玩長遠同你宜家渣住匯控一樣
過多幾年蝕到你喊

你估仲好似以前呀婆年代玩幾十手長實比宜家賺到個個月收萬幾蚊息

講兩句即刻要同人講自己有父幹

24歲先u grad既廢J

計計埋埋 180k到

26歲

27就黎28歲, 做左5年野, 搵緊29k
35萬定期, 5萬股票, 20萬短期儲蓄保, 幾萬
cash

每月家用6000蚊, 交通, lunch&洗費大概5千蚊

係近呢2-3年升職同加人工加得多左先可以儲多d

唔可以一概而論嘅

你令我諗起琴日睇個段片

24，每月儲 20K，先得 180K
家用 8K，靠父幹唔洗還學費

經濟周期就快又循環
好多人可能喺度幻想
20 年美國跌市係大機會

2xxk
20k月入 比6k家用
係年尾有5-6個月bonus
所以先有2xxk
做咗年幾

Same. Ching 做咩咁遲

呢個時勢梗係留多d cash 旁身

30歲
五萬

股票真係盡量減持啦 Cash is King ， 遲下大把平貨汁

25 岩岩轉行 之前8個月冇反工 得反30K左右 15K係美股
E家搵得13K 1個月 到底我幾時儲到第一個100K呢

除左冇老婆同仔女 其他野都同你好似
咩被動收入有萬尾咁多

100k

唯一講真話既人 個post好撚癲

師兄，坦白講娶個老婆可以一Q清你袋

咩樓供咁少？定當時比得多首期？

我都想有咁多個月b仔
易儲好多

點做到

咪話唔教精你...加咗人工唔洗講得咁足比屋企人聽

同朋友夾份做網店

又唔係 我都識有多95年的朋友真係有100k cash係手 但佢地又唔係搵得多
佢地真係儲反黎 同埋我有比家用4k掛

租左出去我要貼少少錢俾火險 管理費 差餉果d

一個月儲8000
一年咪最多得十萬
u grad都22歲開始啦

我家用4000食野3000仲有三千係買下野日常開支
戶口都係得幾萬蚊
而家諗緊有冇咩投資係啱我

你返工帶飯應該慳到好多

學識左賭術，廿蚊可以一個鐘內贏到2500萬

25歲儲左500萬
人工40k

5 毛都唔夠呀巴打

5萬

連登仔會

25歲儲左27萬 識慳錢但唔識投資 人工又低
搵得16k每個月儲到9k左右 食屋企住屋企
每月開支大概係咁:
電話費:$78
grant loan:$800
家用:3k
交通:1k
使費:1k-2k

結論: 識賺錢重要過識慳錢好多

要入門學到投資都唔易

一蚊都無
但屋企有大把

起初投資仲要預咗蝕錢先

20歲 15萬 啱啱400頭放唒700

你辛苦工呀 清...

23
asso grad做咗2年半嘢
補咗個野雞degree洗咗7萬幾
草咗30幾萬
個市都好似唔點跌咁，想等佢跌多啲買少少玩下

27 錢係晒股票收息

19 十萬 18歲中學畢業出嚟做一年full time 齋草
而家返番去讀hd了

不了
返工咁辛苦
放lunch個一個鐘想出去行下
唔明d人點解要係office食飯咁撚on9

我真係唔算辛苦
真係好睇學校

宜家都叫唔點跌?

因為窮要慳錢
我以前都係带飯 十分鐘食完 就出去行下

其實我好羨慕你哋咁有理財觀念

依家31，月入44k， 但係自己儲得唔多錢，cash 有廿萬，聯名有40萬，不過全部都係儲only唔識得投資

所以其實我好後悔點解早幾年 唔早啲去學識得投資呢
利申文科仔出身，對投資完全一竅不通

無錯，特別係迫老婆入錢落聯名戶口係一件好困難ge事（明明個聯名係結婚前老婆話開）

同你差唔多 23歲就快儲到10萬 想投資

投資時間真係好緊要

介唔介意講下你地通常係用咩方法投資

200，150萬準備買樓，50萬掃緊美股

月供股票 債券基金 儲蓄保 定期存款

養我？
Me Big JJ

睇月入幾多先喇
你搵一萬 儲5千 同人地搵兩萬 儲5千 已經好唔同
後生係要儲錢 但同時要諗下點樣增加主動收入
因為資產有限 好難短時間做到有用被動收入
咩叫有用被動收入呢 起碼可以再投資到
我當你依家有20萬係手 你估你會all in 投資咩
我當一半 10萬左右 回報5厘 冇摃捍 一年先得5K 除開12個月 每個416左右 最多叫津貼下車費 5K 淨係買到碎股 一係博下牛熊(個人唔建議)
我建議諗下點樣增加主動收入 例如part-time 進修 幫自己增值 除非閣下諗住30歲前退休 否則可以長線增加主動收入
同時一定要學理財 唔單單投資 起碼知道一d貼地野 例如依家供樓息口 經濟好定差 等等

以上純個人意見 俾普通人參考 如果閣下有父母蔭 或投資好叻則冇參考意義

利申: 25歲 其實25歲仲好後生 唔成日都諗住錢 同 比較 人生仲有好多野值得去做

27,得4皮

利申: >500k 專業人士

有儲好過冇儲啦, 不過我習慣係一出糧就比家用同做左定期/儲起係某個戶口先, 剩返就拎去洗,同埋會用 excel mark低每日d錢用左去邊
btw, 我都係上年先開始買下美股, 之前都係做住定期同3-5年全保證果d儲蓄保(用網上銀行做,唔洗比人sell)

25
做散工月入2皮左右
要交8k家用
儲得10皮,訓撚哂落去7500

30k月入 做左年半 基本上由0儲上350k
最開頭諗住 儲到100k就投資下 之後冇乜安全感 諗住200k先
搞到而家350k仲on99

都好勁 咩散工 而家疫症仲點算

定期同儲蓄保做開邊間幾厘？

過咗一日，過完大海用一兆億買完舖大細，變咗二千兆億喇！

做雞同做狗都係專業喎

俾我幫你投資，耀財寶寶

定期就邊間高咪去邊間,每次做3個月
儲蓄保就上年係boc做左份3年, 果時個rate好似係3.xx%, 另外就有份岩岩係恆生做左份5年, 到期保證攞返115%

27歲 1萬

補習...而家要視像

4萬蚊加冇野做

儲左20kg

多過5億少少

啲小朋友就由佢喇

就快夠兩萬

180k 股票
210k cash

本來以戈大弓木過 500k，但原來呢一年洗咗好多錢喺抗爭上

20歲應該要點理財

量入為出已經係理財

學費自己比？

我同bf都有一齊儲錢，問心，都兩公婆，錢都唔駛分咁清啦，大家都信得過大家

我朋友同你一樣

14k家用
儲左25/6萬咁上下

唔撚係社會垃圾 紀律部隊 同 性服務提供者

年50萬定月50萬

二百萬，靠跟住連登股神玩牛熊

25歲
有人畢業一年
有人做野幾年
講清楚好D wow

我上年都係唔夠一億
今年就十億樓下

around 50幾萬
一路讀書，一路做part time full time n side business 存下存下

父幹

有冇樓車

26 9x萬 人工唔高 冇比家用 冇投資 齋蓄

唔好成日亂買野囉，放係股票到，收下息，識既話炒下，啲錢好易上

旅行少啲，拍拖去行山，做下運動，唔洗成日去行街shopping既

以下只係講自己個d 唔計父母幹部分

返左工年半
單計工作期間增加左既錢
大概330k

基本上都係存款儲蓄
會買下股票 暫時平手 買收息股為主
做下定期 ard 2.5%

消費主要碌卡 賺機票 減少旅行開支

不過基本上平時生活唔會特別省錢 都係餐餐出街食咁

搬出黎住就知咩事
是但租個單位萬幾蚊2按1租
已經洗5皮，買下傢俬電器又幾皮野

屌！我二兆喎！

補充下
第一年人工 2xk 未扣mpf 接近30
月儲10k up 要比5.5k家用+4k家庭雜費

第二年（姐係最近半年）

人工3xk 未扣mpf
月儲18k-20k 其實就係因為高左8k人工
要比家用6-6.5k
呃老母吹細左人工比佢踢爆之後由6k加到6.5
再加4.5k 家庭雜費

不過我仲有另外既收入

另外仲有100k 唔知點儲返黎

6年前買 4球尾，比左1球咁上下首期
一過罰息就放dd錢落去降低供款
一開始個陣供15000

到要出黎住個陣就會去諗呢d嘢
然後就會發現原來唔買樓都係會比人揸春袋

有啲師兄月入$2x - $3xk
做5,6年野儲到一球其實真係唔難

儲住先啦
投資真係蝕死你

點解一定要得幾十k先係真話

電話費咩plan？
$78？

唔係問儲左幾多錢咩？

23歲 前年grad冇返過full time
DSE後做同一份pt到而家
不斷吃喝玩樂，儲咗13萬

唔識投資，Total 得110k
一年三次旅行，平時會買下衫，一年去三次旅行，買一次貴少少既袋....
之前份工搵18k 一個月儲得9k，
轉咗工揾26k 一個月個儲～18k （呢兩個月應該仲儲多咗，因為除咗家用都冇乜出街洗錢）

我對你個至財方法有興趣
真係開左個戶口拎左迎近就cut ?
通常迎新係有咩？

投資就唔好搵人買咩product啦
自己落手落腳做下功課啦
如果讀u冇儲開錢真係難搞
每年都比個目標要儲到幾多
一下就諗要50萬100萬會好辛苦
其實好多野都係冇必要買
慳返仲好

23歲
2019 fg
儲左34萬

比心機儲都唔會好似你咁少啦
月入$44k 得咁少儲蓄？

keep住每個月返工儲幾千啦
我都係year1有十萬
畢業戶口就有50萬 （計埋借咗十幾萬學債）
慢慢投資都好好用

真

呢排冇返工完全冇收入
我淨係識擺銀行定期存款 但好似得好少

成年開始全部開支自己俾 但有學資

銀行股 地產股 公用股都有買 上年賣哂 而家等機會再入

25歲搵到26k邊行？

same here 每個月儲底8000
而家戶口有150k
利申 18

所以屋企有樓玩曬

工程狗

屋企有樓 但到結婚之後 都好難一齊住啦
大部份都頂唔順 要搬出黎

我係咩工都會做
ubereat/deliveroo送下外賣都幾好
考返個車牌揸uber又得 不過冇之前咁好搵
3年牌又可以揸的士 之前一更可以過一千 仲要唔使交稅
定期唔可以話冇用 但回報低囉
學下期權 好有用

20萬多d
有一半係股票

最緊要係呢段時間搵幾多錢都唔使交家用
一出黎做野就難搞 我宜家仲儲得少過讀書個陣
借埋學債之後慢慢還啦 一個月先還一千
諗唔到原因唔去借學債 拎去擺定期都有賺
每年都儲到十萬 可能25／6都有1m

你啱 自己賺嘅錢真係net income
一蚊都唔用放喺戶口

所以我覺得儲錢係要趁早開始

一個月入2萬可能同一個月入4萬儲得差唔多錢
識搵錢唔一定識儲錢
但識儲錢唔多會窮得去邊

同埋有個原因一定要慳
之前睇電視訪問大劉
佢話佢戶口有一億都要諗下買唔買一件過千既衫
有錢都慳 我真係冇原因唔慳

5萬都冇

咁拎舊鬆動錢俾下學費都正常
起碼而家無家庭負擔先

Ive畢業做咗保安幾年 月入10k
而家戶口都係得5k

我都係$78 3HK 5GB之後減速

其實食屋企真係慳好多

戶口月月清
差政府廿萬 街數十幾萬
戶口未試過多過5萬
一畢業就要養全家
冇俾家用呢個概念
因為屋企燈油火蠟都係我俾
另外仲要俾幾千呀媽生活費

可以點先儲到錢
利申：失業緊
利利申：有父蔭 唔洗為買樓煩惱

都係呢兩年44，2年前是33K
不過你都講得岩，我睇番都大使，使左係去旅行同影相度

26 8萬，失業中

1個人1個單位大曬

你搵一萬 儲5千 同人地搵兩萬 儲5千 已經好唔同

咪又係儲5千 有咩唔同

犧牲既野多好多

點樣可以增加被動收入 月儲一萬左右 想儲得快啲

26歲 有儲錢 但感覺個人原地踏步緊

點解唔用118 21無限 5gb限速地獄黎

得50個 差唔多9成拎哂去投資 蟹緊

27yrs
1.1M 儲蓄

真實無戲言！

年尾25歲，出咗嚟做嘢年零，370k左右
大部分錢拎哂去買股票，上落比較大

一開始用中移動仲慢
而家慣左無乜野 5GB都夠用

27 歲，五十幾萬，儲咗三年錢，儲錢都係一出糧就轉走啲錢，留夠錢基本消貴就算
無父幹，覺得自己係零，就算辛苦儲到錢買到樓都係豆腐咁細
而家份工都算穩定，諗住儲多小小錢就去東南亞hea 鳩下半世人

24歲 27萬

屌，同我一樣，買錯左5仔

讀書點儲錢
一個月都係搵幾千蚊自己食飯用

點做到？

定係你未出黎做野已經有好多

9988

叫完g唔駛吃喝？

多過3萬

考完dse就開始返pt返到u grad 個陣月儲3-4000左右 又炒下股
然後6月做野到e家 月儲8-10k

25歲 得750k

25歲190萬
學歷中三
當年online game 仲hit 打機賺咗幾十萬

依㗎20歲
大概儲咗77k左右想再儲多啲
依㗎靠幫人補習
無grant loan/non means嗰啲

-30萬

第一 會少好多享受
第二 假如要借錢 咩用途都好 搵得多d 都可以借多d 假設冇其他資產or 物業

0，買哂樂器買哂器材

因為5GB夠用
大部分時間有wifi 又唔會用data睇片
5GB都未用爆

當你搵二萬蚊唔大使嘅話儲一萬蚊個月
一年都120,000

me too
所以我只會買年金同埋連登仔最討厭嘅儲蓄保險

我未夠25 真係未搵到2萬蚊個月

咁無辦法
儘量減少開支或者做下part-time
女嘅唔好gel 甲男嘅唔好買iPhone

儲蓄保險 你買2pay5 定好長年期 供到60個d

pay 5 yr only
我唔會買啲供好耐嗰啲
始終你話幾年後份工係點好難講

係咪5年就攞返走11x%-12x% 個種？

大家真心咩？

23歲 600k 想玩美股 祝我好運

係類似每年派花紅嗰啲
可以一路run但當然如果攞返走都得

借位 大家幫手推一推
［行動post入黎推一推］ 明天1930將軍澳*準時到*

唔睇好ed產品
年金都還好

年金我係純粹為咗扣稅，加埋扣成五萬蚊唔使交俾政府都抵嘅
我係買完樓啲錢淨咗唔知做乜好
車位而家又唔抵
btw有冇咩推介係穩陣又唔使睇住個市？

24歲，15萬

50萬
想學投資搵多D

認真答冇父幹
u grad 起薪14k
25歲22k正職 6-15k兼職
依家7xxk （有港股，定期，幾年前夾落大陸樓，外幣）
家用依家每月俾6k

一年200,000都唔係好難啫
你再夾埋投資
應該OK

你搵幾錢一個月先

差少少

你咪咁井底之蛙啦
一個月儲到兩萬蚊唔係咁少人做到囉

你身邊冇人做到唔代表冇人做到

又返落去$200邊

個個人背景負擔唔同 唔可以 一刀切咁講

勁

今年22歲 2020FG
150K

咪撚理佢啦

努力

控制下物慾 唔係你未來日子點算 長期負咩唔通

我3年冇去旅行冇點出街冇點買野啦，啲錢比完屋企全部拎去還債，計過都仲要3年先還得哂，想搵社工傾訴佢地淨係識叫我搞破產
而家出街買餸自己煮飯都要計過度過食杯麵度日，連波鞋穿左都唔敢買新，啲衫仲著緊5年前買既Uniqlo，再壓落去我又唔想破產就唯有燒炭架啦

我都25歲
股票跌左十萬不過依個戶口全部都收息股黎
牛牛果邊最近賺左十幾萬 遲下轉埋過去

咩App?

36k

中銀

職業兒子

想唔想助養貧窮兒童？

兒子大於一切

28

總資產得個550k
早幾年洗左150k讀下Master 進修其他野⋯
如果計埋就700k左右

出黎做野頭一兩年 搵得少 儲得唔多 又無投資
係近呢兩三年 有睇書學投資 每個月都迫自己儲15k

一出糧就轉走晒要儲既錢 剩低既就家用 飯錢 交通 娛樂

旅行就寧願一年去一次去耐d 洗多d
都唔會話要一年去好多次

黎緊想搞d副業 希望可以幫補下每月d閑錢洗費

希望30有1m⋯ 有都買唔到樓⋯

利申：無父幹

認真答你
25歲 而家儲左240k
如果唔係呢兩年用咗100k 讀Master，就唔使咁辛苦
辛苦我條仔我今年畢業會努力儲返多啲
利申: 教書

今年29，每月儲150-200k

共同目標我都係希望30有1m
而家24 一個月儲12k
日日都帶飯 買少啲化妝品 儲多啲錢！
好彩係我18 19歲已經學緊投資
以前純粹係玩下 鍾意不努而獲賺快錢
而家係好有目標咁追回報
雖然而家都未去到好叻
就算去到三十歲 買唔起樓都算完成到個目標
冇父幹真係要靠自己儲同努力

請善用不推文進行討論

我而家都係一出糧就會轉走晒啲錢
但仲未學識投資
個人好船頭驚鬼船尾驚賊
成日驚攞咗啲錢去投資會蝕晒
淨係識得靠儲錢唉

垃圾 到而家都用緊支銀

嗯 我仲用埋牛牛添

其實冇投資又儲到50萬以上既係咪搵好多？計22歲grad一年都儲差唔多廿萬

我想問下24就25 屋企香港留一至兩層 大陸兩層樓 算父幹？

應該都值小小錢

樓市都就跌應該到時都仲值小小錢

仲美股。。。。

如果冇拍拖 我應該有20個 而家得返10個（分左手半年）

未夠24 做左接近兩年野 月入25k
零儲蓄到最近先有個決心要開始儲
奉勸一句 千祈唔好賭錢

2厘幾請指教

25歲30k人工 儲到ard 300k
月供5k港股，2k供voo，保險1.5k，asset 1/3是cash，懶無做定期，等遲啲二手市場買晒ibond算
無父幹俾緊10k家用，唔知幾時先買到樓

我十幾歲開始賭冇左好多錢好後悔

投資同賭錢有咩分別

咩科

可能我入世未深 但投資同投機應該點都有啲分別啩...
不過又咁講，曾幾何時我都覺得投資同賭錢無分別 仲要諗到只要自己賭得凖 個回報分分鐘好過話自己投資班人但當我見到人哋投資失利極都仲有個本既時候 我就明真係有分別既咁當然亦都可能因為我on9唔識賭

24 78xk

你覺得依家823有無得諗諗

供樓嘅儲蓄戶口黎 供樓幾多厘個戶口就派幾多厘 上限係Loan amount 嘅一半

我有父幹，你唔撚順氣呀？出黎隻揪囉屌你老母
我做開gym一拳就打撚死你啦廢柴

我屌你老母臭閪

我同你講我所識嘅嘢你就屌我老母

你咁唔接受人哋意見咁你上乜討論區呢？

望住個post，我覺得自己係0

45k
戶口得十萬
因為要比一半家用
同埋讀緊master
自己又中意去旅行...

一半家用。。。

你屋企人一定對你好好

依個人工做咩行業心照

醫護

因為佢地之前我讀degree幫我比學費

26yrs，年尾27yrs
～1.1M 儲蓄
32k salary
15mths pay (連b仔同double pay)
工程文職
真實無戲言，大家加油。

努力蓄錢中，但都上車困難，選擇又不多。
仆街樓市企得好硬又升得高，自問自己仲未有能力承擔到

respected

冇人回你又要post多次咁慘
網上吹水R存在感都失敗

收息股即係HSBC個堆？

利申完全無任何父幹同埋自廿歲起就邊做兼職邊上學自己養自己，自己支出開支

甘都比你見到，ching真有心爬文

好強嘅觀察力

你起底睇下佢出咩post, 垃圾五毛一隻

存款28萬左右
月供股12萬左右

Sor

支那人？

25歲 剛買樓

係如果返工開始唔做不孝子拎去收息，錢滾錢好和味

23歲同你一樣 又係唔識投資
成日都覺得好複雜 的唔起心肝去學
又好驚蝕

咁多息

屌我睇錯收 40 幾萬息

25 歲 350k
新工月入30k左右
每月儲8成 無比家用
因為筆錢打算拎嚟移民
每次洗錢都諗一排先 加上無女

會唔會你比你呃
月入少過一萬比狗做？

巴打兼職係做D咩

巴打兼職做乜

當年廿五草左三十萬左右
然後有一日係澳門玩大左，最後得番幾萬

咁有d工係stepping stone黎，大把工少過一萬啦

PULL

咁多人讀master比錢想死咁
讀得就預左架啦
同埋一世
加上用黎升職係必要

同你差唔多
唔夠100億

樓主好叻叻！利申：2萬都唔夠

6月戶口得10幾k

之後一直返pt

半年前轉左ft 1x k

依家戶口>100k

有投機

就嚟24...不孝子冇俾家用
都係得8萬
鍾意去旅行買袋買衫買化妝品護膚品
每年仲要交保費4萬
雖然本金唔多 都想學下投資

醫護都有時間master 同咩topic master ?

咩科master

26歲先開始做嘢

lm

19歲asso仔
借錢讀書，但係父母幫我比左一期學費25000$左右
令到我戶口多左2萬幾唔洗交住學費加上我有做pt，所以有5萬蚊本金，我開始學習投資，第一隻嘅股票係$210阿里巴巴，第二隻$55平安好醫生，之後因為我係新手所以係肺炎嘅時候年初五同年初六恆指急跌過千我怕重現沙示，我即刻恐慌性拋售，再係2.9 all in 2342，加上少少美股，依家有8萬左右

原來咁多巴絲都係老師 醫護 Discipline 金融

24 上年畢業，做左三個月野，28萬

20歲5皮

24 35幻

同你差唔多

唔夠10000億

利申：唔夠2歲

你地有幾多張信用卡

24歲 做左兩年野 20k 儲左11萬
努力學緊投資中

3
一張跟大學開銀行卡
一個simply cash 懶人用
一張red 網購

你條命都幾值錢

4萬保費

儲得咗辛苦到時買樓又洗哂

只不過係將資產 以不同形式呈現姐

20張左右

保費其實人工5-10%就夠

4年前25歲手8x萬、靠炒賣股票搵左第一桶金結婚

似買儲蓄保

你又岩 不過都好掙扎究竟應唔應該係香港買樓

做nurse / pharmacist/ physiotherapist 都要master
但唔自爆了

都係自己嗰行 幾家茶飯 唔爆咁多 關工程事

關工程事 但返兼聽每星期平均返六日 有時peak season 一個月冇放假 其實好辛苦 呢幾個月開始接少啲留返啲時間俾自己

～10

留名學野

2張，多咗反而麻煩，邊際效應

老豆留左3000萬比我
洗左1萬買哎瘋

得60k
出黎做野做左年半
一個月存5k

6

Hsbc visa signature (食嘢3.6% 回贈)
Hsbc red (網購)
earnmore (chok八達通自動增值)
Citi cash back
HS 中大卡 (中大泊車優惠)
DBS black world (chok payme)

之前仲有張AE Cathy
但係chok完迎新就唔要了

如果計其他嘢就

19歲
儲咗：差唔多一皮
投資：960000
負資產：460000

我都唔知係咪叫好過你....有十五億樓下

19歲一球

2000蚊

母幹首期
25歲買左

fg 300k 點做到
一個月草8k?

25歲
遲人一年grad
儲左25萬
讀緊pt master

見到今日個市
上面班人仲敢唔敢叫人投資

遠見

20歲讀緊書得$30000....
Part time 家用比三分一

有put 有call

今年25
返左三年工
冇女
冇物欲
賭下波
得嗰十萬
食屎算了

終於沉左

今年27，比老豆呃左三萬
做左三年長工半年parttime

月供股票, 一出糧就無左7成

會大風險嗎

驚大風險可以月供牛熊

Cls

呢個咩apps

股票24萬 (蝕緊5萬，成本27萬)
銀行儲蓄8萬

每月keep住月供8千蚊股票，扣埋自己洗費開支家用仲有3千儲下。
希望早日買多D資產，40歲財自。

不過遲下結婚應該會一po清袋。

如果有topic想睇，你會寫嗎？本身讀finance?

是咪結婚，一齊呀
I mean 想知道婚攝之類有無二人同行優惠
我搵左間黃婚攝有，想睇有無人一齊二人同行，唔駛同一日

想睇咩topic可以去文章底留言講，我做完資料搜集會考慮寫

咁多?
你月薪幾多

27歲 得14萬
搵萬6
失敗中既失敗

26歲 戶口長期唔過一萬蚊
可以點

26歲
最近報返ive嘅HD想進修下
交哂學費戶口得返2萬都冇

點樣成本27萬蝕咗5萬係24萬？？？

一日未落袋 一日都未賺

allin 1299 9988

得億幾

我得MPF最多錢，點all in都冇辦法3年內解決我既負資產架啦
唯有做多份pt希望快啲清哂佢

精？

24 ~300k
好想用1/3身家出架車

同問

27歲 650k

得十零萬

>500k
唔會點慳錢，主要係做多 d 生意搵多 d，入大過出就自然有錢淨

本來200萬
呢嫁-30萬

早排買左樓，負緊債

買咩執 講多少少

Cash好難可以generate profit
但係樓可以
樓呢類固定資產又可以對抗通脹
儲夠首期緊係買樓先啦

2000萬
50萬自己儲
1950萬媽咪比

9按？首期幾多

但叫做有個學歷

Me2

18 19歲果陣你用左幾多錢去投資
得幾皮去買股票就算賺都賺得唔多咁，除非隻股爆升點解你地可以咁勁

千幾萬

我唔講點樣儲，我講點樣慳。
首先，無女無朋友你會覺得人工翻倍
次要，無車一定又慳一大筆
呢度個個月慳一萬幾千。。。

其次，講下點儲，同其他巴絲一樣，都係一出堂就轉去另一個戶口，不過我再極限d，我轉埋做外幣放係海外戶口，要急用就蝕匯率蝕Tx，孤鳩寒的我就一定唔會做

第三，呢個就進取d，先洗未來錢，早兩年日圓6.8果時我係銀行借錢係日本買左層樓放租，銀行私人貸款息口3.4里，我間屋收6.8里，但就每季先會寄一次租金返黎。變相你keep住每個月要比錢出去，但又無現金可以即用，即係又洗少左，然後收返黎唔要港紙要日圓，即係有錢係香港用唔到，即係又慳一筆 最後就適時換返港紙/美金黎賺埋個匯率，咁就可以執多5-8%。(日圓而家高開7.5)

第四，股票買d低風險果d大公司，不過我目前睇好緊能源股同國防類股票，呢度佔你資產最多50% cash flow，唔係你turnover搞唔掂就仆直。

綜合上面咁多樣野，其實係月月清，但拉長睇睇幾年後，你就會無啦啦多左一大筆資產

最緊要係唔好比屋企知你有錢，長期嗌窮

利申: 26，30k，職業:父母投資工具

日本樓 係咪搵香港中介搞定日本仲介
日本樓 唔加得租 唔趕得客
而且日本通脹低
真係值得投資？

遲到咩時候

香/日兩邊中介都睇
你講得岩，無得加租同趕人走，所以唔係6里回報唔會諗。當然，如你層樓升值係可以加租，呢方面我唔擔心，因為我個租客客係日本政府d資助人，由政府交租，所有野好傾好多。個原理其實係睇你如果手上有幾十萬，你想點投資咁姐，即係你買hsbc都係fix左5厘咁，但你有機會坐艇，我揀買樓就點輸都有屋契地契，但就無左個資金流動性。

而且你買前要做分析，唔係鳩買架嘛。。。
你買東京/大阪，蟹極都有譜，買福岡果d個租客一走唔知等幾耐先有人再租返。所以要了解下當地文化，先好入手。

投資一定有風險，無得又要二百蚊，又要李嘉欣。比起股票，起碼買樓我唔洗日日mon，心理壓力細好多。

負債

23歲 得70K

多謝 好詳細既分享

咁最終係香港定日本幫到你？

其實樓價可以話係通脹既重要組成部分
日本樓長期低水 十幾年都唔升
雖然租金回報吸引
但拉長黎睇無得加租 日後有機會輸突

你係買普通分層單位？
東京既話 你買左大概幾錢
係咪東京核心區？

最後我係through香港買，因為香港個agent有我想要既屋~agent會同你sell好多唔關事既屋，你自己要夠堅定揀自己想要既野就得，買唔到唔好急住買agent其他介紹，得閒見低水就入下外幣，外幣呢d有週期性，其實執佢果5-7%波動已經好過買股票，我自己就一直有入澳圓/美金/日圓/英鎊，岩價就買/賣，或者用外幣換外幣，例如而家用日圓換美金會抵過用港紙換。

有關長期低水既事，我就係睇佢已經低水左爭耐，加上我買果時有奧運同賭場呢d利好消息，自然就有長遠投資既價值。至於無得加租會唔會輸突，其實佢個唔比加價係講緊要同租客deal到大家同意即可，只要你層樓升值，租金自然升，當然唔會好似香港咁升，但唔係無升既空間。同樣，你自己住香港都希望有一個合理租價而非年年只加不減，唔好用香港果套用落日本果度你就明。

我買果d係一人住果d毒撚屋，即係一個百幾二百尺有個小露台果種，我係買大阪，大阪既中心區，揀左一間屋係兩條地鐵線既地鐵站中間，兩邊都係落樓行2分鐘就到站。日本人認為既火車站上蓋係講緊行路幾分鐘要到，唔係香港果種眼見當贏，如果要買要留意呢樣，同埋最好揀d打工仔常用既地鐵線，咁就會穩陣d。而我揀大阪個原因係大阪2022年會有賭場落成同合法化，理論上點都係一個利好城市發展既方向。我職樓買左七百三十萬日圓，你試下計下6.8同7.6個價錢，你就知點解我講緊唔太擔心會輸太多。

幾十萬又真係唔怕

你加租 租客係可以拒絕
應該係你客好？

中介收費狼唔狼

老實講，投資就好講目的性既，你可以set個target比自己賺/蝕幾多就收手。我就係諗住用黎做到將來財務自由，早d退休。
say，50萬可以keep住收$3000租，即係6厘啦。
你有300萬資金，你買到6間差不多既，已經每個月收緊$18k，基本上係有人幫你供香港既租金。18k唔係話住豪宅，但都有唔少選擇，而300萬係香港，納米樓都買唔到，唔好講根本拎唔到300萬cash出黎，係睇你target同點組合既姐~

我客好唔好就唔知，但我可以催鳩日本管理公司搞，搞唔到佢都要比個合理理由我先收手，因為管理費係direct proportion to租金，佢地會諗。

無中介，得管理公司，租金5%，全行都係呢個價。

最緊要係d咩？我唔信支那政府，唔港共政府，留係香港既一分一毫隨時被共產，唔好講2047果d會唔會收返曬乜乜柒柒。

其實個原理同學生時期借grant loan買股票一樣，只要你回報個息口大過你還債個息口，你點都係賺緊，未計通漲果d野。

如果我夠錢，我下次會買美國樓

無用啦，之後報master 都要用成10萬

我都想係日本買層樓收租退休拎番，不過未有咁既財力攪同研究住
個價大概7千萬yen 月租21萬yen
日本樓搵管理公司有度好，租客退樓時hi花小小都要你賠到仆街，執番完美比下一手

間屋係以前響日本做野時租過，想退休番去住

係吖，我另一個目的就係退休係果邊住，所以其實都算抵玩
七千萬yen已經係香港買到樓，個租都唔算高喎，巴打你諗真d喎。。。

開源係最好方法， 除非你本身好大使， 如果唔係慳極都係雞碎咁多， 個d咩咩儲錢大法根本冇用

借左70萬
但呀爺留左百五萬

共同目標+1
中學已經好想快啲有自己搵返黎嘅1m
宜家月儲18k-20k
前兩日計過30前應該會達成目標成個人即刻充滿動力
（雖然應該都係買唔到樓）

係呀，所以遲d再考慮，人生目標黎姐

都要捉緊機會爆既 每個時段都有好股既
而且以前啲股價冇咁高
同埋嗰時用奬學金啲錢炒冇乜壓力

獎學金
好勁

岩岩31，1球多少少，1/3係股票到蟹緊，長期投資無所謂。
25歲當年應該有大約250k saving
之後沉迷玩細價股係2015年7月輸晒，一定多過250k，身家淨返2萬都無。
發誓唔再玩細價股，一切從頭開始，係2018年又一次炒股輸10萬，決定唔再亂炒股同學識左股資要有好的心理質素。好努力儲蓄下係上年12月突然發現儲夠1球。

利申絲打，月入45k，有拍拖，食飯通常一人一餐。唔好名牌。
無父幹，大學學費grand loan 全部自己還。

想快啲買樓，希望男朋友仔快啲生性儲下錢

25歲有2百5萬

250k

250k=2百5萬？

做到九成按揭都可以諗諗700萬內既樓

100幾蚊，銀包仲有200幾蚊

過咗呢個月，有無人身家翻倍或輸光

長期用老友記坐黨鐵 政府補貼
唔交稅

28歲月入12K
有70萬
今日入左50萬股票

原本多你幾多下
二月打後應該同你差唔多

咁快入大半...

抄個靚底

入熊，每一晚多一倍

27歲，已比首期上樓，剩番40萬，20萬定萬，20萬用黎買收息股

咩收息股

煤氣同中銀
黎緊望多隻 一號仔分注入 50元入一注45再入 然後40
如果去到。

應該睇埋做咗幾多年野

返咗工年半 就快廿萬 淨儲蓄 無投資

岩呀 每月要7000家用 加左人工每月多700左右 但 老媽子要00

要我加到8000一個月
ps 月入得15000 重要供保險

你地資產係cash定investments多?
利申: 6:4

好小事

應該

24歲 60萬
草緊首期

25歲頭160k
25歲尾260k
當時月入15k..

23歲，大約700k，工作兩年

月入幾多

planto?

26歲，20萬未到
好少好失敗

另外一萬二保險一年
做左三年半野

未必失敗既 你月入幾多先？

25歲,約400k, 有50k因為股市突跌坐緊艇

牛軍總會戰勝歸來

大家咁話, 冇諗到可以千跌咁多次, 正股都輸到咁

24歲 700幾k
有大概400k係股市搵返黎

104萬cash 冇買股 基金 年供37000保險 供咗兩年 冇車冇樓 月入~50k

25萬呀弱智

叻仔喎你 儲咁多

點儲到咁多？

1.月入+28k加pt教樂器約+3k=+31k
2.每個月自己車費加早餐約-1k, 午餐帶飯, 晚餐返屋食
3.家用一張auto add value 8仔俾老母 -2k, 4.上日文班-$800/per month
5.拍拖錢-1k
6.雜費-1k
7.信用卡 cash back +500
8.政府交津+200
當每個月儲25k, 以上動作實行至今1.5年, 現儲約400k

巴打好撚勁

老實講, 開源正常只會影響儲一筆錢既快慢速度, 我唔明點解有好多人月月清, 導致接近0儲蓄

痴撚線 搵31k 儲25

信用卡cash back 係citi payall？
要手續費wo

未夠25歲 儲左四百萬左右

呢期睇緊樓了 諗住買啲細單位搬出去住

利申: 做雞

用信用卡幫自己同女友屋企交哂所有水電煤電話等等費用, 邊張著數就自己睇另一個post啦

得十幾萬

其實我好熟
但每月固定500 似pay all
交水電煤 每月要袋500 你交個量都相當驚人

個個都咁多 學費唔洗還？

有時候問多一句洗唔洗幫邊個親戚交埋, 會突然多左成百cash back無人話親戚用途得利士

細你3年
40萬

23
160k cash
有供斷樓轉左名 父幹
仲有400k saving
有拍拖
一個月用5k到
工作平均15k 最近失業左3個月

5:95